export const spanishyear9qs = [
  {
    question: "¿Qué estudias?",
    answer: "CONTAINS(ESTUDIO)",
    help: "Por ejemplo: Estudio español y geografía en mi insti",
  },
  {
    question: "¿Cómo se dice 'art' en español?",
    answer: "CONTAINS(DIBUJO)",
    help: "Dibujo",
  },
  {
    question: "¿Cómo se dice 'science' en español?",
    answer: "CONTAINS(CIENCIAS)",
    help: "Ciencias",
  },
  {
    question: "¿Cómo se dice 'PE' en español?",
    answer: "CONTAINS(EDUCACIÓN)ANDCONTAINS(FÍSCIA)",
    help: "Educación físcia",
  },
  {
    question: "Voy a la biblioteca ¿A dónde fui en inglés?",
    answer: "CONTAINS(LIBRARY)",
    help: "Library",
  },
  {
    question: "Como un bocadillo y fruta ¿Qué comí en inglés?",
    answer: "CONTAINS(SANDWICH)ANDCONTAINS(FRUIT)",
    help: "A sandwich and fruit",
  },
  {
    question: "¿Cómo se dice 'I play football' en español?",
    answer: "CONTAINS(JUEGO)ANDCONTAINS(FÚTBOL)",
    help: "Juego al fútbol",
  },
  {
    question: "¿Cómo se dice 'I read a book' en español?",
    answer: "CONTAINS(LEO)ANDCONTAINS(LIBRO)",
    help: "Leo un libro",
  },
  {
    question: "¿Cómo se dice 'I drink water' en español?",
    answer: "CONTAINS(BEBO)ANDCONTAINS(AGUA)",
    help: "Bebo agua",
  },
  {
    question: "¿Qué haces durante el recreo?",
    answer: "SOMETHING()",
    help: "What do you do during break?",
  },
  {
    question: "¿Te gusta historia?",
    answer: "ONEOF(SÍ_NO)",
    help: "Sí me gusta mucho la historia | No me gusta nada la historia",
  },
  {
    question: "¿Cómo se dice 'easy' en español?",
    answer: "CONTAINS(FACÍL)",
    help: "Facíl",
  },
  {
    question: "¿Cómo se dice 'boring' en español?",
    answer: "ONEOF(ABURRIDO_ABURRIDA)",
    help: "Aburrido/a",
  },
  {
    question: "¿Cómo se dice 'funny' en español?",
    answer: "ONEOF(DIVERTIDO_DIVERTIDA)",
    help: "Divertido/a",
  },
  {
    question: "¿Cómo se dice 'important' en español?",
    answer: "CONTAINS(IMPORTANTE)",
    help: "Importante",
  },
  {
    question: "¿Cómo se dice 'interesting' en español?",
    answer: "CONTAINS(INTERESANTE)",
    help: "Interesante",
  },
  {
    question: "¿Cómo se dice 'useful' en español?",
    answer: "CONTAINS(ÚTIL)",
    help: "Útil",
  },
  {
    question: "¿Cómo se dice 'difficult' en español?",
    answer: "CONTAINS(DIFÍCIL)",
    help: "Difícil",
  },
  {
    question: "Me encantan las ciencias = I ____ science",
    answer: "CONTAINS(LOVE)",
    help: "Love",
  },
  {
    question:
      "En mi insti hay una piscina = In my school there is a ________ ____?",
    answer: "CONTAINS(SWIMMING)ANDCONTAINS(POOL)",
    help: "Swimming pool",
  },
  {
    question: "Translate the word to Spanish: Mi insti es {old}",
    answer: "CONTAINS(ANTIGUO)",
    help: "Antiguo",
  },
  {
    question: "Translate the word to Spanish: Mi insti es {modern}",
    answer: "CONTAINS(MODERNO)",
    help: "Moderno",
  },
  {
    question: "¿Qué hay en tu insti?",
    answer: "CONTAINS(INSTI)",
    help: "Por ejemplo: En mi insti hay unas clases",
  },
  {
    question: "¿Cuántas personas hay en tu familia?",
    answer: "CONTAINS(FAMILIA)",
    help: "Por ejemplo: En mi familia hay cuatro personas, mi padre, mi madre y mi hermano",
  },
  {
    question: "¿Como se llama tu tío?",
    answer: "SOMETHING()",
    help: "What is your uncle called, Mi tío se llama ____",
  },
  {
    question: "¿Como se llaman tus primos?",
    answer: "SOMETHING()",
    help: "What are your cousins called, mis primos se llaman ___ y ___",
  },
  {
    question: "¿De qué color tienes los ojos?",
    answer: "CONTAINS(TENGO LOS OJOS)",
    help: "What colour are your eyes? Tengo los ojos azules (blue) / grises (grey) / marrones (brown) / verdes (green)",
  },
  {
    question: "Translate: Llevo gafas",
    answer: "CONTAINS(GLASSES)",
    help: "I wear glasses",
  },
  {
    question: "What sort of friend is it: Mi mejor amiga",
    answer: "CONTAINS(BEST)",
    help: "My BEST friend",
  },
];
